Tuhande üheksa saja neljateistkümnemal aastal Aprilli kuu seitsmeteistkümnemal pääwal ilmusiwad Laimjala walla kohtuse talu inimesed Laimjala wallast Wassili Nurk ja Iwan Nurk, ning awaldasiwad, et esimene neist Wassili Nurk on kõik oma liikuwa waranduse oma poja Iwan Nurk´le andnud mille tasumiseks Iwan NurkWassili Nurk ülespidamise annab kunni surmani nii häästi toidule kui riide poolest, kui aga koos elamine wõimatu on, siis läheb Wassili Nurk senna majase, mis ta Rehe talu õue on ehitanud, elama ja maksab Iwan Nurk niisugusel korral Wassili Nurk´le üles pidamiseks aastas seitse wakka terawilja neli wakka kartuhwleit koorm puid, wiis koormat turblaid ja wiis rubla selget raha.
Iwan Nurk [allkiri]
Wassili Nurk, aga et ta ise kirjutada ei mõista kirjutas tema palwe peale Aleksander Käo [allkiri]
1914 aastal Aprilli kuu 17 pääwal Laimjala walla kohus seega tunnistab, et seesiinane suusõnaline lepping, mis talu meeste Wassili Nurk ja Iwan Nurk wahel tehtud, kes mõlemad walla kohtule tuntud, on kirjutud akti raamatuse esimese jausse No 8 all, siin juures peale ette lugemise oliwad mõlemad sellega rahul ja kinnitasiwad Iwan Nurk oma allkirjaga, aga Wassili Nurk eest tema palwe peale talu mees Laimjala wallast Aleksander Käo. 
Alla kirjutuses on maha kriipsutud "Aleksei Kr"
Eesistuja: I.Awik [allkiri]
Kirjutaja: A.Küng [allkiri]
